【黑社會去咗邊】入侵全港屋苑 控制法團合法打劫

有指黑社會是夕陽行業，賺錢今非昔比，90年代賣翻版、00年代賣fing頭丸及外圍波等。今時今日，黑社會的吸金地方，可能已經入侵你屋苑。

本刊17年6月曾報導，深水埗樂年花園舉行業主大會期間，和勝和猛人四眼柱「踩場」，氣焰囂張地指罵在場業主，黑幫入侵法團只是冰山一角。

有翠林邨居民向本刊爆料，指一個疑有黑幫新義安背景的團體，經常借慈善為名，向居民派米博取好感，實情是別有用心，阿權爆料說：「景林邨正是一個很好的例子，整個法團和建制派也好，黑社會也好，關係是千絲萬縷。目的係委派自己人參選，拿授權票，目的想控制投票結果，一個大維修工程已經可以把我們一鋪清袋，甚至唔知要我哋補貼幾多，組織可從中牟利多少，因為這是牽涉幾億的事情。」

根據社團註冊紀錄，新希望義工總會於2017年成立，申報地址為觀塘工業中心某單位。從組織向居民所派發的單張，亦見到龍頭家族向家第三代向展偉的名字，其父正是新義安前龍頭向華炎。

本刊獲得一批照片，發現活躍於將軍澳的新義安猛人「將軍朱」，出現在新希望義工總會的慈善活動上，身份尤如指揮官。將軍朱原名朱鎮平，他經營裝修和地產生意，涉區內賭檔、毒品、天價裝修工程等勾當。16年曾被本刊踢爆無視法紀，公然在景林邨興建小型「觀音廟」，官員曾派員拆廟，但工程後翌日竟然復活至今。

相關新聞：

房署縱容景林邨黑廟 神功戲為老新籌款？

將軍澳民生關注組總幹事葉嘉榮指，黑勢力組織是很需要地區勢力人士，互相協助下達成不法目的，「早幾年也經常聽聞圍標情況，其實是合法進行，但要關係很緊密，才可以做到合法圍標情況，一般手法會利用平安米、愛心米名義派給長者，做一些慈善舉動，例如探訪、送湯等。」

他們一貫手法借為居民提供協助，或派米等活動接觸住戶，當搏取好感後，黑幫再入侵控制法團或業委會，透過維修圍標等手法，或巧立名目各項工程，如無障礙通道等，批出大廈天價工程給自己人，整個屋苑基金被蠶食一空。

新義安內訌引發連場廝殺，將軍澳亦被指無王管，葉嘉榮說：「尚德邨雀園位置幾乎每晚都有勢力人士，以中介形式開賭，即是做庄，會有私人借貸情況。有街坊曾輸掉80萬，當然是一邊輸錢一邊借貸，之後為還錢而賣掉自住居屋，最後事主抵不住刺激而被送入精神病院。」

本刊向將軍朱手下求證，二人連聲否認圖謀裝修工程，阿強說：「我們組織的聯繫都是做生意的人，佢哋支持我們去做慈善，唔涉及咩大廈維修。」至於將軍朱所擔任的角色，他即時劃清界線，「佢無任何角色，你不要把社團人士牽扯進來。」隨即匆匆掛線。

古惑仔都要食腦

和勝和好嘢，新義安好嘢，香港警察好嘢

屋苑定屋村

發夢聽過景林邨個白鴿黨區議員唔賣黑社會帳，話要拆個觀音廟，最後比禮義廉加福建幫聯手煮死咗

三大（黑社會）都識

e d行為要讀好多書先識玩，絕對唔係以前個隻讀唔成書去做古惑仔

又唔使睇得佢地咁高，因為條橋唔係古惑仔諗出嚟，係政府入面啲友諗到，但始終前線需要有搵班人去做恐嚇工作，所以焗住要預古惑仔一份。

分咁細做咩，大家都係反港獨有功

幾好丫
D廢老有戲睇有包食
遲下大廈每戶比幾十萬又唔係佢地比
佢地仔女比炸麻

新希望義工總會
新義工

究竟邊個先係黑勢力

無ICAC 就係咁架啦

ICAC???????

我討厭政治，我有幾層樓收租驚閪

斬多啲斬到死撚晒最好

LM

華人賤種社會